\chapter{Zusammenfassung}\label{cha:summary}

In der vorliegen Arbeit wurde ein Versuch unternommen die Sparse Predicate Analysis \cite{heinzesparse} umzusetzen. Die Analyse und eine vorgeschlagene Verbesserung der Analyse wurden implementiert. Die Evaluierung hat gezeigt, dass beide Analysen Performance-mäßig sich nicht stark unterscheiden. Jedoch ist eine Reevaluirung notwendig, um konkretere Aussage über die Performance der Analyse treffen zu können. Die Ergebnisse deuten darauf hin, dass die zweite Analyse perfomanter sein soll, aber asymptotisch kann sich alles ändern, weil Flaschenhälse entstehen können, mit den man nicht gerechnet hat. Bezüglich SOOT-Framework kann man sagen, dass er viele nützliche Instrumente für die Implementierung Analysen solcher Art hat, jedoch wäre es wünschenswert, dass SOOT einen Kontrollflussgraph hätte, den man auch selber manipulieren \zB mit eigenen Knoten erweitern kann. 